Title: Игра "Захват цветового поля"
Date: 2018-04-23 21:43
Category: Code
Slug: react-color-war-game

Поле поделено на квадраты. Каждый квадрат окрашен в один из 6 цветов. Человек играет
против компьютера. Цель игры - захватить как можно больше квадратов. На каждом игровом
ходе выбирается цвет ячеек (кроме цвета противника). Все смежные ячейки выбранного цвета
поглощаются и считаются захваченными. Цвет всех захваченных ячеек меняется на выбранный.

![Игра "Захват цветового поля"](img/color_war.png)

 При написании данной игрушки много задач были реализованы с помощью css:

  - Верстка игры полностью выполнена на гридах. 
  - Сделана мобильная верстка для игры.
  - Для мобильной версии выполнен запрет поворота экрана. Играть можно только
   в вертикальном положении.
  - Вся разметка блоков выполнена в относительных величинах. С ними я до этого 
   не работала. Зато теперь познакомилась с css-величинами: vw, vh, em, %. Для
   вычисления разности между этими значениями использовала функцию calc.
  - slide-эффект мобильного окна сделан с помощью animation.

На стороне React-приложения интересно было делать:

- Логику для хода компьютера;
- Динамическое определение размеров игрового поля;
- При изменении размеров окна - изменение размеров ячейки;

[Ссылка на репозиторий](https://gitlab.com/lutretyakova/react-color-war-game)

[Поиграть](https://lutretyakova.gitlab.io/projects/color-war-game/)